調查︰日人搭電車最怕「背囊族」 鐵道公司︰搭車時應抱喺胸前

日本鐵道協會舉辦「最令電車族困擾事項」的調查，發現電車乘客最介意的事是「隨身行李的攜帶及放置方式」，因為不少人曾在車廂中被其他乘客的背包「攻擊」，引發不滿。有見及此，鐵路公司呼籲乘客搭車時將背包抱在胸前，或放在行李架上，避免阻礙其他人。

由73間民間鐵道公司組成的日本民營鐵道協會，每年都在官方網站進行問卷調查，邀請民眾選出在車站及車廂內最感困擾的行為，可以選多過一項，今年共收到2686份回應，結果「隨身行李的攜帶及放置方式」成為「最令電車族困擾的事項」。

廣告

至於過去連續9年居於榜首的「喧鬧的對話聲及打鬧行為」退居第二；名列第三的是「座位的乘坐方式」。「隨身行李的攜帶及放置方式」這個選項，在9年之前的調查中排第12，前年升至第4位，去年上升多一位到第3位。分析指可能因為使用背包的上班族越來越多，不少乘客試過在擁擠的車廂中，被背包「攻擊」或擠壓，繼而產生不滿。

越來越多日本上班族愛揹背包，其實有多個原因。生產背囊的廠商認為，受到手機普及影響，「低頭族」都喜歡空出雙手來操作手機；現時日本的工作模式越來越多元化，上班族未必要穿西裝配公事包，可以穿得比較休閒，所以會選用背包配襯；也有人指出，在311大地震後很多人轉用背包，以便攜帶應急用品，若遇上電車停駛必須徒步的情況，背包也比較方便。種種因素都令背包的銷售大幅增長。

港🐷：咩個背囊都唔得

港豬又輸
港鐵行得太前

狗鐵講背囊要放低
兒登仔： 一個背囊姐，點解唔走去捉水貨客先

日本仔講背囊要放低
兒登仔： 好有道理

港鐵就是原罪

書包抱胸前ok
但放地下真係太過份
又難移動又污糟
啲女把頭髮同個臭閪袋咩重又阻掟成日刮到人
下下我都要用门縮埋一舊
廢事畀佢地屈非禮
撘車己經冇左半條人命

门你老母

改正
門票

地你老母咩

人地叫你放行李架呀

唔係痴漢咩

力（大尸）字打左戈大尸佢就出殘體
各位大人放小弟一馬
小弟含撚相報

我話港鐵呀

門你老母票
入場券呀

香港d 鐵膠有預謀地反間入左日本JR 反諷班港人

73間民間鐵道公司組成的日本民營鐵道協會

日本人咪仲奴性過香港
咁都有得講？

隔離新加坡一早叫人咁做啦

一早要啦

入黎 block 柒個支那死賤種

冇計,個國家太多人就要多D規則

連登班燃樣係現實應該都係好難頂 搞到人又死撐個啲仆街黎

港豬最撚賤

冇問題，不過唔該港鐵禁止啲死人gip入車廂先

人地架仔鐵路有個架比人擺袋
狗鐵有冇呀
叫人唔好揹又唔比個解決方法
同走飲筒撚有乜柒分別

有架都係晒鳩氣，以港豬既習性，你係繁忙時間落車時根本唔會行到過去拎件行李

Singapore

Q-Train有凳底但都唔知龜鐵外判會keep得幾乾淨

地鐵車廂冇限定載客量
無論 每日150個 定 每日750個 都要硬食

驚比J頂到? 個人覺得一樣阻

邊度淨係叫乘客放喺地下？

[edit]

危險嘅話係可以實施東隧前噉嘅繁忙附加費，而家已經有閂閘機，月台同電梯危險啲

屌人老母之前其實你知唔知講緊邊個？

上連登認真討論就輸了

睇唔睇到左下角，呢個廣告係LTA搞，唔係SMRT或者 SBS Transit

放喺地下除咗污糟同會阻到人之外個空間效率都係錯㗎，最有效嘅位置係夾喺對腳同晾喺腳板上，你間公司有冇調查有冇證據先？定PR班人9up？
同電梯個問題一樣，人流同loading/packing係要做研究 ，你同啲小學雞打手有咩分別？

呢個有叫你放喺地下？
Putting down backpack while in train is proper etiquette

有冇人覺得一定要放喺地下？係LTA同MTRCL覺得要

Support by SMRT SBS Transit

祖國 tube 啲人都係自動擺地下
個地下仲污糟

兩個campaign嚟，SMRT同 SBS Transit 自己冇噉直接宣傳，LTA出得廣告operator可以唔貼？
你除咗識駁啲個別例子嘅細節之外，會唔會講下放喺地下點樣好過夾住或者晾住？

TfL係講放喺腳側面，雖然有時唔會講明放地下

on9 個時港鐵出報告 大陸人拎喼拉車仔霸曬啲位隻字不提
淨係叫港人唔好㩒電話同埋管好個背囊
講乜鳩港鐵係原罪
根本就當香港人係次等人喇 大陸人先係貴賓 打横行食野痾屎整污糟車廂大聲講野 乜都得唔會罰

乜擺心口就唔阻人架啦咩

有啲人個背囊直頭裝到有成兩個人身位咁厚，上到車就戴住headphone玩電話，個人跟住架車搖嚟搖去撞到人都唔會知。

講到尾呢啲根本就係公民教育問題，但喺依家嘅香港就講嚟都嘥鳩氣，香港人叫做仲係好過大陸人少少咁啫。

啲亂拋垃圾/違例吸煙等等啲罰款會越加越多就係咁解。

一停車成個背囊剷埋黎仲要條友冇感覺

屌佢反而比人批鬥
兒登仔之前有人開post講過地鐵背囊問題 比人圍插咩袋關樓主撚事

人地有行李架

巴打因住畀人話踩港撚

關閪事咩 擺明係香港社會問題喇 咩尻都貴 比左錢自然唔想諗咁多

啲崇日撚死撚哂

日本搭車好平咩
一個站都十幾蚊

我係唔擺低呀 吹呀
一係你就立法禁左佢

兒登就好多好似你咁
你講既係事實係又點 咁代表背囊放胸前就唔撚岩？ 唔撚洗做？可以變成放背後就唔阻人？
On99

又係兒登大道理 同走飲管一鳩樣
比左錢架 一係減價囉

咪就係全部都 「自私撚」

環保撚死全家

收皮喇 我就係上車會放埋個背囊一邊個啲人
係咪就唔屌得港鐵？？

自你老母臭閪咩
減價有咩咁撚自私？
香港人對所有野已經好讓步

你會放低咪唔係屌緊你囉 on9
D人屌港鐵又唔做咪自私撚

讓步
讓到是非黑白禮貌尊重不分

社會風氣你估剩係講搭車咩
所有野一環扣一環
市民做 商家唔做 一樣死

背囊放前面仲點做痴漢

去日本真係賤到狗
去泰國自由自在先叫旅行

世界太向左傾 間唔中向下右
就引左堆癲狗出黎咬人

agger
啲日本仔真係好撚煩膠

咁叻咪同我繼續講道理

點解要你做一件事 係要人地減價先做

點解果陣時可以 因為港鐵唔優先出類似廣告撚班水貨客 而搞到背囊放胸前 係變左錯事？

佢駁到就唔會淨係一味人身攻擊啦

真

抱心口同孭背脊用既空間咪一樣多，有咩分別

點解你講 人地就要聽？
同關愛座同樣道理 點解我比左錢就要讓死廢老？
水貨客？ 港鐵我未聽過有理會過 水貨客依然
正如沙中線斷尻估亂起一樣
我就唔會聽斷尻估既人講既野
唔好同我講扯到咁遠 社會問題係一環扣一環
所有野加埋就影響所有既野
價值觀就係咁得黎
既然我幫唔到人 我補我自己 根本冇問題
香港所有人都係自私 你叫一邊唔好自私 咁另一邊呢？
我退一步 對方根本冇退一步 反而係進一步
老麥斷飲管 之後再上25蚊就係好例子
想香港依個人人自保既社會讓步 唔結構性咁讓 根本冇得傾

人地地鐵有幾多人啊？你估個個放到上去？你地自我中心就認唔好懶得就懶

狗鐵係放地下

講緊番工撚講乜水貨客
你班番工撚個袋又冇野裝
成日揹鬼死咁大袋阻住哂

港豬
肯行入車箱少少已經文明一大步啦，仲叫佢地放好個背囊，等比人屌到上天花板

on9人地做好基本捉完大件咪搞細件有乜問題
狗鐵本末倒置唔理d水貨客淨係搞d袋仔都有護主犬沖出黎仲要禁多正評

莫講話地鐵啦，舖頭都係
成日比d 背囊友頂住條路完全無意欲則身讓，我一見到通常一野撞鳩開

賣港係咁上下

應該學埋佢地請D助推員推撚哂D港豬入車廂

咪冇波睇？

地鐵係要人放污糟既地下，完全唔合理

之前去東京 啲人咩背囊真係一係放上架一係拎住

請埋條友幫你擺好唔好啊，咁大個人唔識自己做多少火少 用隻腳夾住唔得 垂低搵隻手抽住唔得

ok 以後我去日本咪咁做囉 我支持日本
但我係香港係要阻你呀 係唔聽mtr講
吹bb 呀？

背包係台灣用詞，香港記者應該改番背囊

咩唔係問題, 最閪係有D撚樣唔睇其他人, 撞到又唔就住, 係咁壓過來,

屌你老母, 無人想HI到你個污鳩糟背囊囉仆街

係，保守派就會靠宣傳，靠民眾大家善意自發配合去保好事
左翼一味靠批鬥靠強迫其他人去做佢哋覺得既好事
左傾得太耐，令大家以為做善事一定要靠迫，批鬥座就係咁嚟

屌你老母 你有冇去過日本 人地有行李架係兩旁
香港有冇呀屌你老母
點解唔係要求mtr新車加行李架呀

左右咪一鳩樣
有分別咩

抱住要用行李架

咩住個背囊 同 抱係胸前 其實佔嘅位有咩分別

其實日本電車有架都冇咩人會用，而且好多日本人都係就咁揹住個背囊，好少見人揹前面或放低

蝗性重到....

基本信念既分別，一個急一個漸 走飲管有版你睇

咩係前面咪又一樣用咁多位

比背囊撞都好過比八婆港女個袋界

痴撚線咩

右翼咪一撚樣有人做啲同我走飲館嘅嘢

好明顯依個唔係人講就要聽既問題 而係你講既 「社會係一環扣一環」 既問題

個社會幾時要 將一樣普通到咁既事 人地講先做？點解人地要講 就係因為比較大部分既人 無做？ 香港人無教育咩 垃圾學位都多過人 幾時連背囊放後面好易轉身撞到人都要人地講先知 定知左都懶理？(當然150人 有關，但唔係全部）

點解比左錢要讓死廢老？ 啱，你可以選擇唔讓
你可能都平時有讓開， 但我剩係知 死廢老係扮撚哂野都好 持老賣老都好
我讓比佢係個人質素 個人價值觀 同 個人禮貌

幾時依d 野 閣下係要衡量到自己比左錢

個社會就係太多依d 人搞到咁 扣到你連基本個人價值觀都變撚埋？

退一步 對方根本冇退一步 反而係進一步
老麥斷飲管 之後再上25蚊就係好例子

啱呀，我贊成麥記仲有好多野係塑，走飲管就應該改埋個蓋，堂食應該唔用即棄餐具

但我個人認為本身走飲管唔係件錯事 加埋價又點， 唔係錯 我咪自己帶飲管囉

咁自己就可以退埋步？全部人一齊退步 咪香港人都變埋蝗蟲

想香港依個人人自保既社會讓步 唔結構性咁讓 根本冇得傾

就係個社會好似你咁諗住 咪一環扣一環扣到死左

仲有港鐵車太少，應該三秒一班車

連登仔

痴線. 放地下咁污糟
如果港鐵禁晒堆喼入地鐵既話 先會考慮

依家好似環保撚咁 商業浪費就唔管
專門搞鳩小市民

狗鐵個宣傳係講到特登用個背囊撞人咁，令人反感

連登仔：等多架車洗死咩，玩電話夠哂位啦，背囊好重㗎仲要人除，乜你地咁自私要人就哂你㗎

間中都有一兩個兒登仔 沖出黎屌鳩全部人 覺得自己好撚醒

跟本你將背囊放地下. 慳到既位咪比水貨客, 大陸狗用黎放喼囉
背囊比人踩多幾腳之餘, 跟本幫唔到其他人

中哂point 香港社會搞到人的基本責任都沒哂，同支那一樣
要香港人付出多少少就會面臨批鬥

人地架仔無咩人偷野，係電車唔見野除左遮之外都會揾得返。

你班港燦見人漏野永遠搶住執

中國人一早揹係前面

一定係新移民去中國既人先會咁做

兒登仔又炒車

日本仔自己都好少咁做

背囊友咩住個龜殼但人多企埋一邊個埋又無諗過自己個背殼佔地阻人, 咩前面至少自己望到自己幾仆街

你個背囊有眼㗎
知唔知你一個轉身你個背囊撞到其他人啊
唔係話慳到位嘅問題
係你個背囊整到人

坐底既人好鍾意「伸」隻腳出黎，令企響佢面前既人要退後幾步；人多既時候真係多得你唔少

但係佢個回覆竟然有五個正評 真係扣到死撚哂個社會

企定唔亂轉咪得.
大把位係捱牆 企到最入已經搞掂

搭下架喇仆街

唔通第二度啲人鍾意食屎
呢度都跟住食？
屌你老母

你個背囊唔會整到人？

日本 好話 正評

日日返工放工搭港鐵
每程轉車搭足5條線
真係唔係好覺孭背囊人士影響到我
最影響到我係唔行入去車廂中間既人
同關愛座白色恐怖既氣氛
兩樣都同有無背囊無關

行李老闆咩 人地講緊港鐵呀

又炒

攞個口擔住好唔好

咩係前面就慳位！咩係後邊阻到人

一直唔明前同後有咩分別
擺前面個袋會細咗？

背襄放前面
做kangaroo咩

因為你迫地鐵只會背貼背，唔會面貼面

而且人本能會留多啲位係前面，等自己睇到野，鬆動啲

所以就算你前面冇揹袋，但你自己都會留個位

相反背面其實貼實都冇所謂

你朝早返工/返學可以留意下

又係你呢個踩港鐵捧人地既鐵路公司既巴膠

冇踩港鐵
笑港豬姐

三秒一班車

萬一有啲冚家剷衝門
後面塞死晒LU

同埋有D撚樣無自覺性FING黎FING去好易撞到人,放係前面起碼會見到先

港豬：我唔理，咁多人點解唔開多幾班車

放地下比多隻支那種上車
不了
最鍾意阻鳩住佢哋

唔講都唔知原來連登仔隻手咁玪貴

唔係喎，返工時間係面貼背喎，大家向住同一方向行入車㗎
你貼人哋個背囊唔係好過俾人隊你屎忽咩？

弱智

係咪我錯覺 點解新加坡啲地鐵好似寬闊啲

其實重點係d人只係留意自己個身體, 唔會理個背囊有幾大, 以為自己就到前面就算, 唔會理個背撞到人或佔幾多位

如果咩返係前面, 自己對眼睇到就會就到其他人

no on9 la LZ

有背囊咪一樣會留個位唔會頂住人哋個背脊 空間一樣要咁多，日本仔都on9

屌你老母, 香港地鐵迫係因為一大堆支那狗, 成車都中國人, 咩背囊放前面/地下, 食屎啦, 減少d中國人先係重點, 要我去就D唔應該係度出現既中國人, 你食屎食撚矇左?

己同已都唔識分
重讀小學

以佢哋邏輯嚟講
只要全部人背囊放地下
架列車可以上多十倍乘客

on撚99咁 想點

唔係空間問題，係fing黎fing去撞到人自己又唔理
要成架車空哂大把位係唔現實，講黎都on9
但個人注意自己有無無意撞人就係個人修養水平，空間大定小都做到

點解要係自己帶飲管
依一個本來唔係消費者責任憑咩將責任放係消費者？
佢走飲管係奪去消費者既不便 同時節省成本
加價又點？？
加價好撚大問題喇下話 香港d野仲唔撚貴？
加價唔係錯 係自私姐 斬完成本又有得加價
你要做唔緊要呀 減價囉 自帶餐具減一蚊我幾肯定大把人響應
依個你奪去消費者不便 有冇咩補償比消費者？
仲要加價？

個人質素？ 禮貌？
我禮你老母呀 我一樣比咁既價錢 點解我唔讓座就係冇質素 冇禮貌？
座位依樣野本來就係先到先得
幾時讓座同質素 禮貌掛勾？

冇錯呀 香港政府連咁普通既事都做唔好
連戲都難得同你演 直接要你受
香港已經咁撚多人 迫咪下架囉 我唔排除真係好多食屎仔鍾意拎書包撞尻人 至少我冇試過比書包撞到 可能我好彩喇 又或者某d人就格硬冇位都死人上車 同d書包迫撚住咪當撞到囉

社會就係一環扣一環 唔好諗住可以單獨睇
想推行一樣野 唔係靠市民就可以做到 你冇誘因去叫市民做 市民仲邊得閒理你
相反 商家就有誘因去做喇 減成本
香港咩都要快快快 一個人做三四個人野仲要賺得雞水咁多 食餐飯都要又走飲管又性
咩個書包又要拉又要鎖咩尻都搵野嘈一餐
平時做既野仲唔夠多？

我邊得閒好似環保撚咁下下帶飲管出街 清洗唔洗時間？
帶個膠袋裝麵戇撚尻尻咁樣😂
香港人返到屋企訓既時間都冇呀
環保 做多步？
好呀 叫政府幫幫手推左最高工時同標準工時先
起多幾層樓先
等市民有時間落
咪得閒去做所謂既品德囉
唔好同我講阻我幾耐呀 依d時間本來係不必要嫁

係一個缺德無賴既政府管治下
人民既價值觀係會改變嫁喇

唯一方法 核平成個香港 夠曬環保 又省時間 又少緊堆奴隸
香港人跳樓死真係一種解脫黎